備受全方面追擊 特朗普下台後仍恐面臨多宗指控

1. 妨礙司法公正
「通俄門」案特別檢察官米勒（Robert Mueller）2019年公開「通俄門」調查報告摘要，指出無證據特朗普團隊串通俄羅斯，但報告也沒有明言總統特朗普沒有妨礙司法公正，被視為是埋下伏線。

特朗普被指要求聯邦調查局（FBI）前局長科米（James Comey）中止對前國安顧問弗林（Michael Flynn）的調查。在2016年總統大選後，弗林捲入通俄調查，涉嫌曾與時任俄羅斯駐美大使基斯利亞克（Sergey Kislyak）通電話，與對方討論時任總統奧巴馬政府就俄羅斯干預大選下達的制裁令，並要求對方不要作出激烈回應，但事後向FBI探員隱瞞雙方曾討論制裁問題。他在2017年12月認罪，承認在調查期間向FBI說謊。

2. 選舉舞弊指控
特朗普多次聲稱大選舞弊，並就選舉結果提出多場法律挑戰，他其後被指致電喬治亞州州務卿拉芬斯珀格（Brad Raffensperger），警告對方面臨刑事責任，又催促對方「找出」足夠票數讓他反勝。當時多名自由派學者均認為，特朗普此舉違法。

美國國會1月6日發生衝擊事件，導致5人死亡。特朗普被指煽動支持者，除了國會彈劾，有專家認為他有機會因此面臨一系列民事起訴。

3. 向成人影片女星付掩口費事件
特朗普前私人律師科恩（Michael Cohen）被爆出在2016年大選競選時，向成人影片女星克利福德（Stephanie Clifford，藝名Stormy Daniels）支付掩口費，要她隱瞞曾與特朗普有染。科恩承認有付掩口費，2018年被判刑3年。科恩宣稱當時是受到特朗普指示付款，目前特朗普未被起訴，但紐約曼克頓地方檢察官范斯（Cyrus Vance）正調查這宗案件。

4. 性侵指控
記者兼作家卡羅爾（E Jean Carroll）2019年在其書籍《What Do We Need Men For》中，以「可怕的男人」為題細數她半生遭「美國總統」在內多名男子性侵，在引言點名指特朗普在90年代，於一家奢侈品商店試衣間內強姦她。

特朗普曾經發表詳盡聲明否認卡羅爾的指控，強調「這輩子沒見過這人」，指女方作假只是為催谷新書銷路，「應放在小說部門發售」，又稱對方「並非是自己喜歡的類型」。

5. 特朗普集團欺詐調查
紐約州檢察長詹樂霞（Letitia James）正調查特朗普家族集團是否虛報資產價值，以取得貸款及稅款優惠。目前特朗普兒子埃里克（Eric Trump）正配合調查，由於案件在民事法院審理，代表任何的處罰都會集中在金錢方面。

不過，若詹樂霞找出違反刑事罪行的證據，加上特朗普失去司法豁免權，他也有機會牽涉其中。

6. 政治酬庸指控
美國憲法規定，所有聯邦官員，包括總統在內，都必須取得國會的同意才能接受任何外國的利益或好處。民主黨及共和黨人分別向特朗普提出訴訟，指特朗普沒有取得國會同意，其中涉及讓外國官員在華盛頓特區的特朗普國際酒店舉辦宴會，包括接待沙地阿拉伯及其他國家代表，認為這違反美國憲法下的《薪酬條款》。

7. 特朗普及家人被指投資詐騙
特朗普及其子女唐納德（Donald Trump Jr.）、伊萬卡（Ivanka Trump）、埃里克（Eric Trump）2018年被控涉及欺騙投資者行為。訴狀稱，特朗普及其家人收受3間企業的款項，換取他們鼓勵投資者投資這些公司。不過，當中一間主營通訊業務的「ACN Opportunity」其後破產，令投資者蒙受損失。

8. 特朗普姪女指控
特朗普姪女瑪麗．特朗普（Mary Trump）指控特朗普與兄弟姊妹合謀，瞞騙她從祖父獲得價值數以百萬美元的財產。瑪麗．特朗普去年發佈新書《Too Much And Never Enough》（暫譯：太多和永不足夠），描述特朗普是自戀的騙子。瑪麗是弗雷德特朗普長子小弗雷德的女兒。

瑪麗在書中指稱，她過去處理祖父弗雷德特朗普的遺產時，獲告知遺產價值約為3,000萬美元（約3.2億港元），但其後得知實際價值接近10億美元（約78億港元）。

9.《飛黃騰達》女參賽者性侵指控
特朗普被參加他過去主持的真人騷《飛黃騰達》（The Apprentice）女參賽者指控性騷。澤爾沃斯（Summer Zervos）2016年出面指控特朗普，2006年於加州一間酒店內企圖舌吻她並強迫她進行不當性接觸。

特朗普對此多次否認並駁斥是假新聞。澤爾沃斯告上法院，要求特朗普公開道歉並賠償2,914美元（約2.27萬港元）。特朗普同意作證，但其律師把上訴法院裁決推遲至今年。

10. 特朗普未自我特赦
美國國會衝擊事件後，特朗普被指煽動暴亂而遭眾議院彈劾，倘若參議院審訊裁定他有罪，除了今後可能被禁止競逐公職，更可能被追究衝擊國會或其他相關事件的法律責任。外界一直關注特朗普會否特赦自己及家人，但在未被定罪甚至控告的情況下，率先特赦自己可能變相是自我承認有罪，反致面臨更多私人的民事訴訟。

好似陳水扁咁 落左台就無特權

預左
行到最後一步衰心軟唔夠強硬
兵敗如山倒
對定家經冇曬底線不停攻擊
佢都仲係度忍